<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hackathon on OONI: Open Observatory of Network Interference</title>
    <link>http://ooni.io/tags/hackathon/</link>
    <description>Recent content in Hackathon on OONI: Open Observatory of Network Interference</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://ooni.io/tags/hackathon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ADINA15: A Dive Into Network Anomalies</title>
      <link>http://ooni.io/event/adina15/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ooni.io/event/adina15/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/TheTorProject/ooni-web/raw/master/content/event/adina15.md&#34;&gt;Raw text version of this page&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ooni-hackathon-event-postponed:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;OONI Hackathon (event postponed)&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;adina15:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;#ADINA15&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The event has been postponed!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;To be announced: new dates&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do you like playing with open data and producing some good looking graphics
about them?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Would you fancy spending some time in the Italian Parliament in Rome hacking on
internet censorship data and &lt;a href=&#34;http://api.ooni.io/&#34;&gt;reports&lt;/a&gt; gathered by
&lt;a href=&#34;https://ooni.torproject.org/&#34;&gt;OONI&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then submit an application to join us
at the OONI Open Data Hackfest!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All humans welcome!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ooni:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;OONI?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;OONI is a platform for conducting and publishing measurements useful to study
censorship and surveillance on the Internet. It consists of an open data
format, an open source software implementation for several platforms, and a
public archive of over 15000 measurements collected from about 70 countries
worldwide.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;what:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;WHAT&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Two days of collaborative hacking on visualizations and tools that utilize the
OONI dataset to study censorship hosted at the &lt;a href=&#34;http://www.camera.it&#34;&gt;Italian Chamber of Deputies&lt;/a&gt; and
organized by the OONI project in collaboration with the &lt;a href=&#34;http://nexa.polito.it/&#34;&gt;Nexa Center for
Internet &amp;amp; Society&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It will be in the format of a code-a-thon, where people work in groups on a
specific project and at the end of the event the results produced by every team
will be evaluated by a jury. It will kick off with a short presentation that
sets the stage for the context of the event. Participants should have chosen
beforehand the specific type of project they would like to work on during the
event. We will provide a list of sample projects that people can pick from
to give an idea of what are the sort of things that are possible, but it is
encouraged for participants to submit their own idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A symbolic prize will be given to the first three teams.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;why:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;WHY&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The OONI project builds tools to study internet censorship. Now your
contribution is needed to understand OONI data and make them more accessible to
society.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Got an idea? Want to build it? We want to hack with you!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Making internet censorship data (and, more generally, network measurements)
easier to understand and study is crucial to foster an informed democratic
debate on the governance of the internet. In fact, measuring content blocking
is functional to quantify its collateral damage on citizens&amp;rsquo; digital rights and
this information ultimately helps democratic societies to find the right
balance between digital sovereignty, on the one hand, and fundamental rights,
on the other end.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;who:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;WHO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;We invite all people that have a background in design and, in particular, in
information design or in data visualization. A strong technical background is not
needed though it is useful to have. Members of the core OONI development team
will also be part of the event and will be iterating over the various
participating teams to provide technical insight and help out with the needed
coding tasks.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;when:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;WHEN&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The hackathon will run from &amp;hellip; to be defined (the hackathon was postponed).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;day-1:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;Day 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;09:00 Start of event (&lt;strong&gt;Organizers&lt;/strong&gt; should be there at &lt;strong&gt;08:00&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10:00 Introduction&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 The hackathon begins&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13:00 Buffet lunch[a]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20:00 Wrap up for the day (you can hack more, but not here)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;day-2:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;Day 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;09:00 Venue opens&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 The hackathon begins&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13:00 Buffet lunch&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16:00 Submissions deadline&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19:00 Award ceremony&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;where:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;WHERE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The hackathon will be at the Chamber of Deputies of the Italian Parliament.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is the address of the room:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuova Sala dei Gruppi Camera dei Deputati
Via Campo Marzio 78
Rome, Italy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for each event organized at the Italian Parliament, the following rules apply:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Participants and their belongings will be subject to security check;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Smoking inside is forbidden;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participants must be at least fourteen years old;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Smart casual attire is required (i.e. male bodied humans must &lt;strong&gt;wear a suit
jacket at all times&lt;/strong&gt;).
Note: this rule is actually enforced very strictly and if you show up without
a jacket you may not be able to attend the hackathon;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Food or beverages may not be consumed inside the room;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;It is forbidden to request and/or to pay for participation fee within the venue.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;travel-information:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;Travel information&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rome is served by two airports FCO (Rome Fiumicino) and CIA (Rome Ciampino).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;From FCO it is possible to take the train to either Termini central station or
to various stations spread around the city (Trastevere, Ostiense, Tiburtina,
Tuscolana).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;From CIA there are buses that run regularly and connect you to the Termini
central station.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The venue itself is close to the Metro A stops called Spagna and Barberini.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;prizes:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;PRIZES&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;to-be-announced:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;To be announced!&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;rules:550281d282d64ceb2dd86438c13e2d48&#34;&gt;RULES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The following rules must be followed when working on your project:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;projects must use OONI data as the main theme of the visualisation&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;all data and source code used in the project should either already be public
or should be published before judging takes place using an open license&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;collaboration is encouraged and you are expected to work as part of a team&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;The hackfest is an environment in which to hack, meet new people, get creative,
and have a good time. In order to make sure this event is enjoyable for
everyone involved we ask that you be excellent to each other.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Getting something meaningful done within such a short amount of time can be
stressful, but we&amp;rsquo;d like to encourage everyone to take a break every now and
then to relax and enjoy the event.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attendees violating these rules may be asked to leave the hackfest at the sole
discretion of the organizers. Thank you for helping make this a welcoming,
friendly event for all.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADINA15: A Dive Into Network Anomalies</title>
      <link>http://ooni.io/event/adina15-it/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ooni.io/event/adina15-it/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/TheTorProject/ooni-web/raw/master/content/event/adina15-it.md&#34;&gt;Versione in testo semplice di questa pagina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ooni-hackathon:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;OONI Hackathon&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;adina15:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;#ADINA15&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ti piace lavorare sugli Open Data e svilupparne la grafica?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorresti trascorrere qualche giorno presso la Camera dei Deputati lavorando sulle
&lt;a href=&#34;http://api.ooni.io/&#34;&gt;misure di censura su internet&lt;/a&gt; raccolte dal progetto
&lt;a href=&#34;https://ooni.torproject.org/&#34;&gt;OONI&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora partecipa alla OONI Open Data Hackfest!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarai il benvenuto!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;che-cos-e-ooni:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;CHE COS&amp;rsquo;E&amp;rsquo; OONI?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;OONI (Open Observatory of Network Interference) e&amp;rsquo; una piattaforma costruita per
eseguire e pubblicare misurazioni utili ai fini di studiare il fenomeno della censura
e della sorveglianza su internet. Essa si compone di un software open source multipiattaforma,
che pubblica in formato aperto le misurazioni raccolte, e di un archivio di oltre 150000 misurazioni
eseguite in circa 70 stati.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;cosa:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;COSA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Due giorni di hacking collaborativo per lavorare su visualizzazioni e
strumenti che utilizzino i dati di censura su Internet raccolti da OONI in
una hackfest ospitata dalla &lt;a href=&#34;http://www.camera.it&#34;&gt;Camera dei Deputati&lt;/a&gt; ed
organizzata dal progetto OONI in collaborazione con il &lt;a href=&#34;http://nexa.polito.it/&#34;&gt;Centro Nexa su
Internet &amp;amp; Societa&amp;rsquo; del Politecnico di Torino&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La hackathon sara&amp;rsquo; strutturata in forma di &lt;em&gt;code-a-thon&lt;/em&gt;: i partecipanti saranno suddivisi in gruppi, ciascuno dei quali lavorerà su di uno specifico progetto; al termine dell&amp;rsquo;evento, i risultati prodotti da ciascun gruppo saranno valutati da una giuria.
Ai partecipanti si raccomanda di scegliere in anticipo lo specifico tipo di
progetto cui vorrebbero lavorare nel corso dell&amp;rsquo;evento. Noi forniremo
una lista di progetti di esempio, anche
per dare un&amp;rsquo;idea delle possibilità di sfruttamento offerte dai dati raccolti, ma incoraggiamo
i partecipanti a proporre progetti propri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un premio simbolico verra&amp;rsquo; consegnato ai primi tre team classificati.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;perche:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;PERCHE&amp;rsquo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Il progetto OONI sviluppa strumenti utili a studiare la censura su internet. Il tuo
contributo in questa hackathon ci aiuterà a comprendere meglio i
dati di OONI, nonché a renderli piu&amp;rsquo; accessibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hai un&amp;rsquo;idea? Vuoi lavorarci su? Vogliamo fare hacking con te!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rendere i dati di misurazione della censura (e, più in generale, i dati di misurazione della rete)
piu&amp;rsquo; facili da comprendere e da studiare e&amp;rsquo; un passo cruciale per stimolare un dibattito
informato e democratico sulla governance di internet.
Infatti, misurare le pratiche di blocco di siti e contenuti su internet
permette di quantificare l&amp;rsquo;impatto che tali pratiche hanno sui diritti
fondamentali e questa informazione, a sua volta, permette a una societa&amp;rsquo;
democratica di trovare il giusto bilanciamento tra la sovranita&amp;rsquo;
digitale, da un lato, e i diritti fondamentali, dall&amp;rsquo;altro.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;chi:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;CHI&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sono invitati a partecipare tutti coloro che abbiano conoscenze di design e, in
particolare, coloro che si occupino di &lt;em&gt;information design&lt;/em&gt; e/o di visualizzazione
di dati. Avere un robusto background tecnico non e&amp;rsquo; strettamente necessario, ma
e&amp;rsquo; certamente utile. Gli sviluppatori &lt;em&gt;core&lt;/em&gt; di OONI parteciperanno all&amp;rsquo;evento e
forniranno assistenza tecnica ai team di partecipanti, dando loro una mano con
il codice.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;quando:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;QUANDO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La hackathon si terra&amp;rsquo; &amp;hellip; da definirsi (l&amp;rsquo;hackathon e&amp;rsquo; stata rinviata)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;giorno-1:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;Giorno 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;09:00 Accoglienza dei partecipanti (gli organizzatori dovranno presentarsi alle 8:00)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10:00 Introduzione&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 Si comincia con l&amp;rsquo;hacking&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13:00 Pranzo a buffet&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20:00 Conclusione del primo giorno di hacking: potete ancora sviluppare, ma altrove&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;giorno-2:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;Giorno 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;09:00 Apertura della Camera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 Si comincia con l&amp;rsquo;hacking&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13:00 Pranzo a buffet&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16:00 Deadline per la consegna dei progetti&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19:00 Cerimonia di premiazione&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;dove:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;DOVE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La hackathon si terra&amp;rsquo; presso la Camera dei Deputati del Parlamento Italiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;indirizzo della sala che ci ospitera&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuova Sala dei Gruppi,
Camera dei Deputati,
Via Campo Marzio 78,
Roma&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come per tutti gli altri eventi organizzati presso il Parlamento Italiano, si
applicano le seguenti regole:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;i partecipanti ai convegni e i materiali introdotti nelle sale
della Camera devono essere sottoposti ai controlli di sicurezza;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;è vietato fumare durante lo svolgimento delle manifestazioni;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;non sono ammessi partecipanti di età inferiore ai 14 anni;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;è richiesto obbligatoriamente l’uso della giacca e comunque
un abbigliamento consono alla sede;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;è vietato consumare cibo o bevande all’interno dell’Aula;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;durante lo svolgimento di iniziative o convegni organizzati presso
le sedi della Camera non possono aver luogo, in alcuna forma, richieste
o riscossioni di tickets ovvero di quote d’iscrizione o di
partecipazione, comunque denominati.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;informazioni-per-chi-viaggia:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;Informazioni per chi viaggia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ci sono due aeroporti che servono Roma, FCO (Fiumicino) e CIA (Ciampino).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da FCO si puo&amp;rsquo; prendere il treno per la stazione centrale di Termini oppure
per varie stazioni che si trovano in giro per la citta&amp;rsquo; (Trastevere, Ostiense,
Tiburtina, Tuscolana).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da CIA partono autobus che circolano regolarmente e che collegano l&amp;rsquo;aeroporto con la stazione di Termini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sala che useremo per la hackathon si trova vicina alle fermate Spagna
e Barberini della Metro A.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;premi:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;PREMI&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;ancora-da-annunciare:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;Ancora da annunciare!&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;regole:c802604ea1220451aa753efce4e7b0e1&#34;&gt;REGOLE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mentre lavorerete al vostro progetto dovrete seguire alcune regole:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;i progetti dovranno usare principalmente i dati di OONI nelle
visualizzazioni che svilupperanno.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;tutti i dati utilizzati dovranno essere pubblicati come open data
prima che la giuria si riunisca per valutare i progetti.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ci aspettiamo che collaboriate nel contesto del team di cui fate parte.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;i progetti che sottometterete alla valutazione dovranno essere software
open source, e potrebbero essere menzionati sul sito di OONI.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Una hackfest e&amp;rsquo; uno spazio in cui fare hacking, conoscere nuove persone, essere
creativi, e passare piacevolmente il tempo. Per garantire che questo evento
sia piacevole per tutti i partecipanti vi chiediamo di comportarvi in modo cordiale
l&amp;rsquo;uno con l&amp;rsquo;altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riuscire a realizzare un progetto funzionante in così poco tempo può essere
stressante, pertanto vi incoraggiamo anche a fare una pausa di tanto in tanto, a
rilassarvi e a godervi la vostra partecipazione all&amp;rsquo;evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I partecipanti che violassero le regole e il codice di condotta descritto qua
sopra potrebbero essere allontanati dalla hackathon, a discrezione degli
organizzatori. Grazie per contribuire a rendere questo evento piacevole
e amichevole per tutti.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>